Yeh raha ek readable table jisme fs module ke tamaam functions aur unka use case diya gaya hai:

Function	Use Case
fs.writeFile()	File likhne ke liye (overwrite karega)
fs.appendFile()	File ke andar naye data ko append karne ke liye
fs.readFile()	File ka content read karne ke liye
fs.unlink()	File delete karne ke liye
fs.rename()	File ka naam badalne ke liye
fs.copyFile()	File ko copy karne ke liye
fs.mkdir()	Naya directory (folder) banane ke liye
fs.rmdir()	Directory delete karne ke liye
fs.readdir()	Directory ke andar mojood files aur folders list karne ke liye
fs.stat()	File ya directory ka status check karne ke liye
fs.lstat()	Symlink ya original file ka status check karne ke liye
fs.existsSync()	File ya directory mojood hai ya nahi, check karne ke liye
fs.access()	File ya folder ke permissions check karne ke liye
fs.createReadStream()	Large files ko stream ki madad se read karne ke liye
fs.createWriteStream()	Large files ko stream ki madad se write karne ke liye
fs.watch()	Kisi file ya directory ke changes ko monitor karne ke liye
fs.watchFile()	Specific file ke changes ko monitor karne ke liye
fs.writeFileSync()	File likhne ke liye (Synchronous)
fs.appendFileSync()	File me data append karne ke liye (Synchronous)
fs.readFileSync()	File ka content read karne ke liye (Synchronous)
fs.unlinkSync()	File delete karne ke liye (Synchronous)
fs.renameSync()	File ka naam badalne ke liye (Synchronous)
fs.mkdirSync()	Directory banane ke liye (Synchronous)
fs.rmdirSync()	Directory delete karne ke liye (Synchronous)